(有圖） 日本人D 英文真係好差下...

下面生字應該所有連登仔都識啦

跟住改錯既例句又係好鬼簡單...

而且讀 at all 時竟然唔係讀 "at tall"

不過要讚既係會係電視教英文

反觀香港...

前日影

Mic => Mike

咁人地民族主義咁重淨係focus喺自己母語，好難怪英文咁差

At all= ato allu

鬼佬見到真係黑人問號

樓主衰乜？

香港人啲德文真係好撚差

Mike Chan喎

如果你近呢幾年有去日本旅行，你會發覺佢哋英文好咗好多，反觀香港人就退步⋯⋯

你真係好意思笑人英文差

Mic vs. mike
Both mike and mic commonly appear as shortened forms of microphone, but mike is the accepted spelling in most dictionaries. Mic presents difficulties because it looks like it should be pronounced mick and because it produces the problematic participles miced and micing. Miked and miking work better. Of course, however the word is spelled, it is a verb mainly in the phrase mic/mike up, meaning to put a mic on someone or something.

我望完果兩條友回覆就真係黑人問號

樓主，我們來了

英文差笑人英文差

香港仲可以用英文好笑人幾多年
好心睇下自己生活環境幾多每日150個
反觀人地年年都進步緊

唔係ma i ku 算係咁

日本自從明治已經有專門人才翻譯外文書籍
幾冷嘅書都有人譯
使撚識英文

樓主真膠定假膠

諗起以前個個日本不準笑節目，個個日本仔讀極都讀唔到

前年去新宿，嗰個白滑waitress啲英文仲勁過我

香港人講人地做乜鳩
鬼佬行埋嚟問路十個有九個都答唔到

依家交流易左
大環境係多好多日本人學外語

而家學緊日文
發覺日本因外來語而用日本音去釋同讀
變左讀外語果陣 就有勁重既日本音

日文音系得1 consonant+1 vowel，英文容許好多consonant配一個vowel，所以英文啲multiple consonants嘅字用日文讀加晒啲syllable落去

中文其實都有類似trump->特朗普嗰類

阿咩lee加

不過名校果d好撚勁下

你明我講咩

見到好多日本人搭車都攞本英文書出黎溫

On9仔笑人英文
點止原來係五十步笑百步

Kariforunia

係 不過你讀英文讀trump 侵
唔會直接讀「特朗普」嫁嘛
係香港算分得幾開
不過仲有小數 倒如麥當勞

D on9仔自己英文差
仲係度扮係勁咁
想攞優越感
點知柒左
現實咪又係一講英文 口窒窒果d

以前香港都有劉家傑

駛乜講咁撚遠去到劉家傑, 早幾年港台已經係電視有做反斗英語呢個節目啦

不過唔係劇集有鳩人睇咩

老實講香港人唔好得幾多

流淚眼望流淚眼

樓主第一次去日本太興奮衝出嚟柒？

大驚小怪，好多美國佬唔讀t 音
At all 唔讀 atall
係有少少奇怪
慘在好多英國年輕人照跟

香港後生英文差都係表達得唔得準確姐 點都唔會基本到外國人問路都聽唔明 日本啲後生有啲問佢有冇水都聽唔明

中譯普遍都會忽略啲尾consonant，好似麥當勞
日文就傾向全部consonants都保留，第一次聽makudonarudo真係呆咗

媽，好柒啊

唔讀at tall就代表英文差架喇

卡拿Da 富冷時

樓豬潛咗水？

而家學日文
睇啲日本外來語 睇到頭都大埋
好似朱古力 學埋就知四個讀音
粵 普 英 日

笑完人地 令你覺得自己好自豪？

特朗普好明顯係大陸跟日文讀音再轉返做普通話

明明自己母語都唔係英文，就走去批評一個母語唔係英文嘅國家嚟拎優越感，其實都幾撚低賤
呢個現象我都笑鳩咗港豬十幾年
樂見呢個post有啲reply都開始醒覺，唔再用呢啲嘢嚟打飛機

其實大部分香港人英文都唔係去到local水準，又唔係母語，英文唔好有乜好笑人，亦有乜好自豪？
甚至你叫班自認英文好叻，出口成文講晒哩語嘅中產廢老，都未必會聽得明晒人哋現實生活上用緊嘅英文，有啲嘢你唔係當地生活，唔係嗰個圈子，就係好難學得到
你用返廣東話個情況去諗就明，啲用法可以年年都變

火影世界第一

前年去福岡，個靚仔reception廣東話仲勁過00後

你睇下你幾撚柒 ..

台灣人d粵語真係好撚差

7唔撚7呀你
笑9人？
最撚臭西就係笑人英文

遊客區staff好多都好
可能同近年多咗鬼佬去

我D英文都好廢
第一幅圖D字都要查字典

U GRAD

之前同個日本客傾計反而又冇想像咁差
不過可能都因為我識聽少少日文
主要都係佢地習慣咗用日文發音講英文
你同人講I go to school by 巴士 都冇人明啦

想講其實真係讀"at tall"…

自己人講錯少少都成日笑啦
係香港崇日人仕多叫有人坦護下

Mic vs. mike
Both mike and mic commonly appear as shortened forms of microphone, but mike is the accepted spelling in most dictionaries. Mic presents difficulties because it looks like it should be pronounced mick and because it produces the problematic participles miced and micing. Miked and miking work better. Of course, however the word is spelled, it is a verb mainly in the phrase mic/mike up, meaning to put a mic on someone or something.

下次google下先出黎柒

印度先聽死人
口音你聽唔明 佢仲會怪返你英文唔好

屌你英文係國際語言嚟㗎
崇日撚搬到個龍門上火星

香港人慣咗逐隻字讀冇連音
可能因為日本人係淘空晒由零咁嚟學英文(冇香港人嗰種自認英文好叻嘅自傲情緒)
我聽到佢哋反而好多位識連音咁讀

自己國家講自己語言天經地義
係得香港人會賤視粵語/廣東話

樓主柒左
唔好推

讀過CS既朋友仔一定明白Youtube CC功能幾撚強大幾咁偉大

呢個現象都係同理
但笑返自己友起碼叫做處於同一個生活環境下先
批評另一個完全唔同文化嘅國家真係好撚智障
港豬即管負評我啦，係插得你哋好中㗎啦，次次去完日本就叻撚唔切話人英文差，除了英文還有甚麼，咁撚叻咪撚去囉

又有衝出嚟柒尷尬post

中產家長認為粵語冇用唔使學，細細個講英文/蝗語就得，粵語大個就「自然識」
大把例子係咁

崇乜撚野日
你講日本人英文差就得，我講其實國家對外語差就唔得，連登你既咩唔好咁痴撚線啦

問題係人地唔識英文都可以應付到大部分生活需要同工作，唔會有人覺得你英文差係有問題，係香港先咁病態，明明母語唔係英文，但你讀錯個音啲人都會恥笑你，英文差既基本上大部分高薪少少既職業都唔洗考慮

屌你加左白滑兩個字知唔知衰乜

不嬲國際都唔關日本事嘅啦
大把歐洲非英文國家唔學英文，你試下去西班牙意大利法國非大城市用英文睇下有冇人回到你

條柒頭先諗佢唔會敢再入黎。

你同佢講一陣話你崇乜崇乜嫁喇

睇到上面唔使望下面都估到實有人用國際語言嚟做point
乜連登仔原來係咁buy全球化㗎？定係人講呢個point你就講咋，國際語言
蝗語都就嚟係國際語言啦，到時記得學唔好盲反㖭呀
到頭來其實連登仔咪又係buy離地中產嗰套

認真，日本國內成1.27億人口，國內市場已經夠大，日本人的確有條件圍威喂唔學英文

又要搞旅遊業又唔識英文
固步自封打飛機既一個民族

點止日本，好多地方都係，韓國人英文都差班傻閪唔講
我咁講完都驚一陣比人話我崇韓

應該話酒店啲人英文好差
明知好多外國遊客，都可以搵唔識英文嘅
次次上tripadvisor睇評語都有一話啲人英文差

唔知點解華人地區得新加坡 香港 馬來西亞係比較多人講到較清晰啲
日本韓國除非你死操去讀 唔係既話大部分人講英文好似吐出黎咁

垃圾樓豬

樓主呢？

一向唔發t音

試下遲少少再拆穿佢，原圖好多連登仔覺得mike錯架

依家國內經濟唔掂 近年咪鼓吹全民學英文

其實英文好唔好唔係重點
德國人唔多講英文
咪又係科技大國
最重要係創新
有政府支持
但華人地區
炒樓好過番工 科研
唔撚會成功嫁啦

樓豬可否不要深潛

你去人哋國家，要人哋就你講英文，唔係你去講日文，成班同支那人一樣咁蠻橫我都算

而家人哋用英文，又要畀你哋話唔夠深入？Lingua franca又唔係官方語言，學咁深入把撚？又唔見你哋啲支那話會講得好？

逼返鬼佬學日文㖭呀
其實蝗語都有呢個勢頭

嘩原來咁不知所謂㗎，下次唔好去啦

最撚憎就係英文霸權，同支那話霸權一樣乞人憎

香港夠係「英語大國」
ps. 祝港獨成功啦

人地自己地頭都唔使講英文
連做野 SOFTWARE都係用日文介面
如果唔係服務業真係唔使學英文

支那話幾時做咗國際語言

莫講英文，香港人自己華文水平都係得半桶水，走去笑柒人Second Language唔得

早排先有條好威嘅中大中文系連登仔challenge人哋，點鳩知自己別字連連要人幫佢執出嚟，呢啲咪就係典型冇料扮四條，同香港人一樣，學人笑日本仔

樓主柒頭皮上水啦

樓主深潛左去邊

問題係你舉錯例了...

笑人前睇下自己地方既下一代先啦
廣東話都唔識講呀

人地經濟咁勁，無所謂啦

唷唇

易嘰喱薯

係
後生個批就算係普通做侍應
應對外國人已經正常講到小小 ，唔會乜都唔識
人地真係不斷進步

初頭睇你講野都好似有啲道理咁 屌你原來五十步笑百步 自己都接觸英文唔多但又要笑人

睇書同報紙大部份都係用"mike" 做short form 原因係"mic"發音唔啱 以後唔好識少少扮代表啦

收皮啦你

你傻啦 我早兩年去大坂
喺磯丸嗌5杯啤酒都聽唔明
你老母five beer咋
幼稚園都識啦仆街
到頭嚟比得一杯我
真係當堂㷫撚過火屎

冇，連侵侵都聽唔日本佬講咩渣嘛

你死啦，夠膽係連登踩日本，成班毒撚衝出黎咬死你都似

舉咩例？我只係講台灣人粵語差舉左咩例？定係你覺得我舉緊例？

Wader

香港人笑日本人英文差

話香港人英文退步我明
但去吹奏日本既英文進步係咩玩法

香港既英文可能係由60分退到50分
但日本既英文係30分進步到40分

樓主 出嚟面對下

人地英文教學片都要俾你批評
你拎條英美教初級英文嘅片出嚟又去笑鳩人呀？
mic mike果d就唔再提喇
日本人英文係偏差，但你嘅論證柒得嚟錯
我識個日本人係英文老師但英文1999，同我講野成日r曬頭講唔出，依d就反映到喇
你果d論證收皮喇

真係會有人寫"Worst regret"既咩

你依家咪舉咗囉...

香港不嬲有電視節目教英文

仲有in渡呢屎亞
依家學梗第二課，波lu pen，卡咩拿

乜撚野叫大環境

高le登, le刀le巴

小心地滑

笑撚到仆街

點解一定要英文好

萬般皆下品 唯有英文高

咁中意含洋腸 天生奴隸格

英國小朋友5歲就可以講一口流利嘅英文
反觀香港

香港其實都好重 ，係香港人自己聽得好明～ 對外國人來講可能一撚樣

唔好亂同香港比較，之前先有連登仔話香港溝通唔好用英文

你係唔識路嘅話用廣東話問路都唔識㗎啦

樓主見到mike係microphone既short form之後捐左入佢老母閪度？

接聽那個人叫 Mike

我講台灣人粵語差係講緊一件確實既事，呢件事同日本人英文差冇直接同間接關係嫁喎
我講韓國人英文差就舉例喇

請大家唔好再推 樓主知錯啦

連登過多十年咪波波魔科

你都on9

日本人就算唔識英文都對近代世界有好大影響

係咩 9個月前去大阪用英文好多人都溝通唔到連outlet staff都係

傻鳩問你係咪只係你自己覺得我舉緊例你又唔答，我舉緊咩例你又答唔出，之後留低一句on99就走左你就真係on99喇

樓豬係連登踩日本真係未死過

香港都有 你當劉家傑流？

Mic-ke

Inter-ni-fong

都係睇學咩口音既姐

宜家興GA 仲GB咩
我d fd都chok住講美式英文
casual 同易上口
RP直情 陳年活化石

口音唔係潮流嚟
有朋友去英國讀書 返到黎英式口音
我係美國 咪學美式
邊有話活唔活化石架
Chok 口音班低等生物就唔好同人講啦

記得以前識左個朋友，係NBA幫球員跟出跟入做管理。其中有次，有個球員想寫信俾個細妹，佢只係識寫自己個名之外，其他都係要我個friend教佢串英文字。講真樓主識少少唔好扮代表。

下 口音都唔係潮流？
荷李活當道 美國軟文化入侵
語言不嬲係講國力同歸屬感
好多英國人都唔會講RP 覺得老土 反而開始融入美式英文 咁都叫低等生物 咁全人類都幾低等下

講人口基數，香港人無可能唔好似新加玻，全部識英文，可惜香港教育方法落後

因為英文差嘅人最鍾意笑人英文差

學到野
原來口音都係潮流嚟
同埋我係話你班柒頭朋友要chok口音好低汁
根本就唔需要跟邊種口音
自己習慣 每個地方口音都唔同
無人會care你咁多
我就真係無見過英國佬會chok美國口音
我見識少

日本人英文好咗好多啦
而家啲高中生都同到外國人用英文溝通

笑死人咩 德國人平均英文好好架

香港人真係好煩，努力學習就已經應該要欣賞啦
自己又唔係最勁嗰個，係都要雞蛋裏挑骨頭

如果呢個POST唔係講日本人係講台灣/大陸人英文差 應該完全唔同反應

又有得笑

羅馬拼音

每個地方學英文都係用當地文字做拼音
只係日本人做得最誇張

香港國語仲快 通街學生講蝗語 九成都係蝗語

因為係完全系統化咗(都符合日本人性格)
反而華語圈冇做呢樣嘢，搞到好多翻譯(音譯)問題

所以我咪話好多英國年輕人唔讀t 音囉
你睇吓Jamie Oliver, 成口Mockney 口音，五十年前啲人會以為佢係文盲。
而家英國人啲走火入魔，啲glottal stop 聽到我耳仔出煙，咩 water 變 wa’er, mountain 變 moun’en

去德國試過講英文
佢地係咁講德文
就算E個唔係一個好既證明都好
個問題係就算日本人英文差
日本都有好多大既科技品牌
其實語言係咪真係一樣咁重要既咩呢?

同香港人有異曲同工

其實又是搵來講。
日本人歐洲人英文唔好又如何，人地WFC
係亞洲人（日本除外）冇科研冇工業冇文化軟實力先要比較英文能力。
你去笑㗎仔英文，人地真係R晒頭，英文好有乜咁自豪？
連登仔實唔鍾意聽，不過文化軟實力呢啲嘢，連支那都追緊上來，以前鬼佬總會學幾句日文，而家就學幾句蝗語。

之前因為啲人唔識英文搞到我哋差D返唔到香港

ten ten

大阪定大坂？

你去人地地方唔講人地語言
仲要聲大大
我都罄撚過火屎
屌你老母你試下去澳牛講英文

其實英文差有咩好笑

果d新移民師奶老人家唔好計

後生仔都大把人dse英文0分

連基本對答都做唔到

所以有d日本餐廳唔撚做遊客生意

咁多負皮 難怪D人話連登崇日狗多

連登少有人話
我都話鬼佬都開始要學蝗語，都有人負評唔面對現實
雖然支那就唔係靠軟實力，而係靠錢靠市場

咁大鑊，下次唔好去啦

佢地英文差, 但係國際觀唔比香港人差
高汁國際時事節目多過香港唔知幾多倍

雨傘革命電視節目個分析詳盡過你香港人，香港電視台都唔敢做
一係就幫死某一邊唔全面(包括蘋果)

樓主係邊

早幾日喺關東大城市coffee shop想買杯熱茶, 個收銀妹連hot tea都聽唔明
我又講唔出口 學多 T墜 呢d咁嘔心嘅日式英文

咁你咪咪撚去囉

墜你老母咩，你知唔知係乜字都係咁加
人哋啲拼音係有系統嘅「翻譯」嚟，唔係口音

係，都嗰句，下次唔好去呢啲唔識英文嘅垃圾地方

ホットティー有幾嘔心？
你當佢係英文本身已經錯晒，外來語本身係日文嘅一部分，你覺得外來語嘔心，我覺得唔尊重當地文化嘅人更加嘔心

其實係日本人唔想去學，唔係佢地差，識個日本人去上堂學左之後完全唔同曬。

如果係新加坡人出呢個post既話係有說服力
香港人就。。。

BTW呢個世界已經比美國主導左好耐，有d連登仔仲係度用British English judge人地英文對錯，簡直就係反智

亞洲仲有幾個國家係用緊British English？

同你講野個把聲叫mike
有咩問題

日本人講英文好好聽wor，又客氣又溫柔

其實點解日本人要英文好🤷🏻‍♂️

唔知條友去到德國
會唔會當地人聽唔明orange「柯榮廚」
然後又嫌「柯慳she」呢啲嘔心嘅德式英文講唔出口呢

英文Orange都係源於法文
啲英式法文都好嘔心

英文差唔差有咩問題？最緊要唔好唔識講自己地方既母語。

ten ten ten

其實日本人新一代英文已經進步咗好多

係呢度踩日本 你想死咩
一踩親日本就會變理性分析再變踩港係定律

呢個真

用at tall做例子就知你低汁

同多d唔同地方既native講多d野先出黎認叻啦

鬼佬有時都讀at all啦

樓豬係咪柒到潛左落地核

學到野

兒登仔又學人judge 英文

其實美國人都唔會讀at tall
英國先會

樓主英文叻叻，上水教吓大家英文啦

記得香港電台有個英文短劇

好撚柒呀你

好心港豬就收皮啦 成日捉人地英文差

腥港豬啲英好好呀 ?

人地係文化輸出國

日文係人地想學既語言

做咩要去學人

去學人語言打飛機做咩 做到人地要學你語言先難

英文好係好事 但無咩好感到自豪 你聽到鬼佬講廣東話先應該自豪

以前返工同架仔英文email同聽人講英文真係無問題 係衰在口音真係唔得

日日都好似睇緊岩田聰的E3 keynote/direct

好記得有個日本妹話想去食”鴨波幣”
我同朋友都唔知佢up乜鳩
叫佢寫出來, 原來係apple pie

Fail 重作
Apple Pie 係アップルパイ
(Appuru Pai)

有冇搞錯呀笑人哋英文差
香港就係多得樓主呢啲人唔少
所以好多人都唔夠膽講英文
結果英文口語就越嚟越差
努力是不可笑的
可笑的是你這種不懂得欣賞別人的自瀆者

唔知你係真心定玩膠，香港人心態真係好撚差，學好英文唔係為自己一世終生受用，而係笑鳩其他人英文差，人比人比死人，架仔笑鳩你日文差咁又點？？

有咩咁好笑？
東張西望D野咪又係差唔多程度

人地笑鳩你竹林七賢都唔識

樓主柒到唔敢上水

拎日文同英文比？
日文幾時做咗國際語言

咁我係聽到佢咁講吖嘛
我又唔識日文,鬼知佢up乜咩

語言拎嚟溝通，由其英文咁多非母語者使用，有怪文法同口音出現係好正常。

香港人有咩資格笑人
好多同鬼佬傾偈都係er...er...er

見過同一個日本人侍應，鬼佬講幾個單字人地就明，香港人講成句加錯文法英文就溝通唔到，人地行開仲要笑鳩人咁簡單都聽唔明，哪來的自信

個post 好撚好笑

嘩 屌個兩條友真係7到飛天

都係五十步笑百步姐

話日本人唔重視英文真係得淡笑
如果日本人唔重視英文，佢地中學都唔會必修英文，而家政府仲諗緊要唔要將英文課提前去小學五年級學。而且要入日本重點大學，你英文入學試一定要高分先入到

btw其實香港同日本根本唔洗話要去比英文，起點唔同
香港幼稚園就已經學緊英文，日本要到中一先開始學ABC

讀at tall有咩錯
British English都係咁讀

日本人做乜野要英文好先

無得比較，
可能外國人都笑緊香港人西班牙文差

日本人本身都唔係好細個就學英文掛，
佢地未必覺得自己需要學英文，
大部份人都好少出國。

原本都唔知MIKE=MIC
多謝樓主

笑人之前做下research咪唔使咁柒

麥克唐納德

關樓主撚事咩，人地有自己語言撚要識英文

國際語言都唔識點同外界溝通
淨係匿埋喺自己個島仔到打飛機？
嚟緊奧運實大把架仔英文笑話爆出嚟

吹撚漲咩，唔鍾意咪唔好撚去

仲乜撚要識你國際語言？
人地自給自足到科技高過大把國家，叫打飛機？
咁蝗文13億人用你係咪要學？

哈，啱啱聽完bohemian rhapsody
Queen 係英國band 啦，七十年代一首歌
“Goodbye, everyBODY, I’ve GOT to go”
“I sometimes wish I’d never been born AT ALL”
全部都係美國讀法 ，唔信自己聽吓
語言呢家嘢，邊個文化強就邊個話事
當然你如果去英國讀書，都係讀番at tall, 費時英國仔笑你唔識英文

咁又點？
accent同英文能力有關係？

你有冇留學經濟？
英國人好封閉的
除非你講正宗北美口音，如果唔係佢地會以為你係講錯音，而唔係學緊美國口音
就算你真係學緊美國口音，再同佢地解釋，佢地都心諗你啲英文咁屎，老吹自己係美國口音，笑死人。再學你口音笑𨳊你。

留學經驗

英國留學撚表示濃厚香港口音都冇比人笑過

上次連續兩個日本人問我路
Ritz Carlton 都係變咗 「need 之 car 兒 done」
有次仲誇張，嗰日本大媽對住我講日文，不過佢應該唔識講英文嘅......

英國人話英式英文口音錯=香港人話港式廣東話錯